\newpage
\subsection{Server}
\label{server}
An der generellen Architektur und der vorgegebenen Codestruktur des Grails Frameworks haben wir nichts geändert. Alle Details dazu sind ausführlich im Vorgängerprojekt \cite{doku_2013} beschrieben. Die neu hinzugekommen Features wurden im \textbf{GPSEval}-Teil der agg2graph Bibliothek implementiert und mussten auf dem Server nur in der Config-Datei \textbf{/web-app/default$\_$template.xml} hinzugefügt werden.\\
\\
Für den neuen Klassifikator Random Forest bedurfte es etwas mehr Aufwand. Es wurde ein entsprechendes Model bzw. Controller geschrieben, das den berechneten Forest repräsentiert und welcher ihn als String über einen Endpunkt zurück gibt. Außerdem wurde die \textbf{DecisionTreeService} Klasse  in \textbf{ClassfifierService} Klasse umbenannt, da sie jetzt mithilfe der agg2graph Bibliothek aus den gespeicherten CSV-Dateien auf dem Server sowohl einen Decision Tree als auch einen Random Forest speichert.\\
Damit wir den Random Forest genauso unkompliziert wie den J48-Descision Tree auf dem Gerät auswerten können, haben wir uns dazu entschieden die einzelnen Bäume des Random Forest im selben String-Format zu speichern. Dazu mussten wir jedoch einen Konverter schreiben, der die Ausgabe von Weka entsprechend umwandelt. Die Umwandlung findet intern in der agg2graph Bibliothek statt.\\

\begin{figure}[htpb]
	\center
	\includegraphics[scale=0.4]{images/server_forest_endpoint.png}
	\caption{Abrufen des Random Forest vom Server}
\end{figure}

Zum Ende des Projektes wurde außerdem noch eine View zur Verwaltung der CSV-Dateien auf dem Server hinzugefügt. Es werden alle gespeicherten CSV-Dateien der Serveranwendung aufgelistet und können einzeln oder alle gelöscht werden. Die View ist unter \textbf{SERVERANWENDUNG$\_$URL/GPSCapture/tmpfiles} zu erreichen.
